【嚇死人咩】飯店門前老鼠浸泥鯭 老闆：啲魚都係掉冇賣畀客

灣仔明記飯店上演「老鼠浸泥鯭」，嚇親街坊！讀者李先生於周四下午途經該店時，赫見店外放着一個載滿水的大膠盆，盆內浸着一批結了冰的泥鯭。突然間有職員將旁邊一個老鼠籠掉進大膠盆內，籠內一隻老鼠與泥鯭一起浸於水中。他頓感嘔心，更懷疑該店會把該批泥鯭賣給食客。不過，事後店東向《蘋果》稱事件純屬誤會一場，該批泥鯭是準備丟棄的垃圾，其後已連同死老鼠一併丟掉。

事發於周四下午4時許，涉事明記飯店飯店位於灣仔寶靈頓道，李先生當時駕車經過，剛巧前面塞車，停在該店門外。他看到店舖門外放着一個裝滿水的藍色大膠盆，盆內浸着一批泥鯭似乎是在解凍，初時不以為意，未料突然間一名職員在旁邊拿起一個老鼠籠，並順手將老鼠籠放入大膠盆內，浸於水中。

「我當時見到隻老鼠係個籠入面拼命掙扎，大約一分鐘就浸死咗」，李先生質疑該食店衞生太恐怖，「老鼠好多病毒好多菌，將隻咁嘅嘢浸過啲食物，真係食死人！」他表示自己從未曾惠顧該飯店，「估唔到光天化日一個人流咁多嘅地方，會見到咁嘅場面，冇見過有食肆會咁核突嘅！」惟未許前路開通，他亦駕車離去，未知其後情況如何。

《蘋果》昨晚到涉事飯店了解，老鼠及泥鯭已被清理，至於疑用作放置老鼠及泥鯭的藍色大膠盆，則放在一個架上，旁邊則同時擺放食具及蔬菜。

飯店負責人盧先生指事件是一場誤會。他解釋飯店開業已有20多年，由於接近垃圾站，經常有老鼠出沒，故日常會擺放老鼠籠以防鼠患，「捉到老鼠無理由淥死佢咁殘忍」，所以只有將老鼠浸死。

盧先生強調：「裝咗老鼠會浸死佢，先至倒落垃圾桶，搵嘢包住；包括嗰啲死嘅魚，都係諗住唔要嘅，一齊浸水之後會包好晒，掉落垃圾桶！」對於有市民目擊情況，擔心與老鼠浸在同一膠盆的泥鯭會賣給食客，盧反問記者：「你話會唔會(賣)呢？咁多死嘢！如果咁樣賣畀人食，簡直就係荒謬嚟！」

老鼠是一些致病病毒、立克次氏體、細菌等的貯存宿主，常見的鼠傳疾病有鼠疫 (plague)、鼠斑疹傷寒 (Urban typhus)、斑疹熱 (Spotted fever)、叢林斑疹傷寒 (Scrub typhus)、漢坦病 (Hantaan fever)及鼠咬熱 (Rat-bite fever)。

無人知

淥死就殘忍，浸死就好人道

講經咩 佢下次又咪係用返個膠盆嚟處理食物

冇人知 揭發唔到就可能賣左 佢玩哂